第二卷37——对付过分坚固的东西就该像这样

莉莉丝视角

之前和罗雯闲聊的时候，我已经见识过可儿为了破坏石棺付出的种种努力了，虽然结果并不乐观，但也留下了『它的防御力惊人』这一信息。

既然如此，不认为单独一根的史莱姆触手形成的『莱姆枪』能造成有效伤害的我，立刻转换思路召唤出了比平常多出几十乃至上百倍的『史莱姆触手』。

一发不行那就十发，十发不行那就一百发，还不行那就一千发，只要射得够多怎么都能中奖怀孕……说错，都能出现一发入魂的情况的。

“奥义·莱姆大千枪！”

区区石棺就给我在这宛如暴风雨般不间断的连续攻击中变成碎片吧！

“咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚——！”

从虚空中伸出的无数史莱姆触手，在前端化作尖锐的枪头后便迅速而精准的刺在了棺盖上，接连不断的碰撞产生了足以让我捂起耳朵的噪音。

然而在实施饱和攻击差不多一分钟后，觉得应该差不多的我下令停止时，却发现自己行为似乎也没什么用处。

充其量不过是在石棺的表面上留下了几道新的划痕而已。

“我没看错吧？怎么感觉这石棺跟没事一样啊？”

“没看错，确实就是没事。”

可儿说得很对，我的绝招只对目标造成了『0』的伤害，估计就算往好的方面四舍五入最多也就只有『1』而已。

“看来就算取了帅气的名字也改变不了本质依旧是『莱姆枪』的事实……”

连续攻击并没能起到提升每一击威力的效果，这种感觉大概和用冲锋枪扫射主战坦克的正面装甲版差不多吧，再怎么努力也于事无补呢。

“唉……虽然不能说过时啦，但是不是有必要强化一下比较好啊？”

最初我觉得它能打穿树干，在岩石上留下划痕十分厉害，但随着时间的推移，攻击力从未提升过的史莱姆触手开始变得乏力了。

还好刚刚那群被我刺成肉串的，作为大主教跟班的牧师团体们脑子不好使，自认为有『屏障』魔法进行防御就万事大吉，没必要害怕物理攻击……要是他们穿上铁质盔甲，那我估计陷入苦战的可能性会很高。

“你那个『莱姆大千枪』不顶用啊，换个方法吧。”

面对可儿的提议，我叹了口气，摇了摇头双手一摊回答道。

“没了。”

“……什么？”

“我说，没了。”

我感觉自己说得既清楚又明白了吧？

“不是，我想问，什么没了？”

“其他方法啊，没啦，字面上的意思，没有别的方法了。”

虽然这不值得自夸，但刚刚那招就是我能做出的最强力的物理攻击了，在那之上的真没有。

魔族的力量是有极限的，所以我……选择了放弃。

“……哈？”

“就算你一脸愕然的盯着我看又能怎样，我的攻击力就只有那么点。”

这还是借助了那只『超巨型史莱姆』的力量呢，真单靠我自己的话能不能拿起砸得动这口棺材的锤子都要打个问号。

这种时候就会觉得某只能把秘银盔甲当纸撕，徒手切断空间的猫耳幼女假得不能再假了。

“不，不是说攻击力的问题……没有其他的技能吗？明明是『穿越』过来的『异世界人』，总该有点稀奇古怪的，正好能解决眼前问题的『技能』吧。”

“……你对『异世界人』的认知是不是有点偏……好吧，你说得没错，但很可惜我是个特例。”

误打误撞的跟名为『莉莉丝』的魅魔交换了身体，又换了回去，最后又换了回来的『异世界人』估计就我一个，也因此我既没办法提升能力值，也基本学不会新的技能。

不过只要能和主人大人在一起，这些都是小事～

“诶……你比我预想中的还要没用……”

“你也比我预想中的还要毒舌！”

话说可儿怎么对『异世界人』了解得那么清楚，虽然她说得没错啦。

『正统的异世界人』，像是罗雯那种，身上肯定有着一大堆就算用不上仍然数不清的技能——从刚刚和大主教的战斗中就能看出来了。

总之我就是个特例，不能拿来当标准的。

“唔，那现在怎么办？”

“凉拌炒鸡蛋啊。”

调侃归调侃，我觉得真的要解决问题的话，果然再找别人来帮忙是最实际的。

可是……罗雯因为洛斯的话已经被吓得跑到不知道哪里去了，然后洛斯的话又远在王都隆德兰那边不可能赶过来，结果就是还得靠我们自己。

幸运的是，就在这时我灵光一闪。

“对哦，还有这招……”

“哈？”

“就算物理攻击没辙，不代表魔法也无效吧？可能有用的魔法类技能我倒是还会一个的哦。”

毕竟这是存在着『剑与魔法』的幻想世界嘛。

“什么技能啊？『封印解除』还是『撬锁』？”

“『指向性魅惑』。”

听完我的话，那个死神少女愣住了。

“……等等，你再说一遍，什么技能？”

“『指向性魅惑』。”

“……”

啊，好不容易恢复正常，结果马上又愣住了。

“等等等等等等，就算是个我没听过的技能啦……但你认真的吗？『魅惑』哦？怎么想都不可能有效吧。”

“认真的！不是我自夸，这个技能超级厉害的哦！”

“有多厉害？”

“它能无视目标的一切『魅惑耐性』和『魅惑抗性』，只要命中，或者说被我『看到』了，就绝对会发情的！”

啊，应该不会有人傻到问我为什么不对主人大人使用这招吧？保险起见说一声，那当然是因为我希望得到主人大人发自内心的爱嘛。

“………………”

然而可儿却像是在看着脑子有病的人一样看着我，真伤人。

“我想的这个办法可是有根据的好吗？”

“……居然还有根据哦？”

“哼，这你就不懂了吧！”

看来这个死神少女就算复制了我的容貌，也没能复制我的智商，不过天才魅魔莉莉丝是诲人不倦的，所以问题不大。

“首先，我们正在尝试破坏这个石棺对不对？”

“……对。”

“所以能不能把它认定为我们的敌人？”

“应该……能吧。”

“『敌人』的话就一定会有『属性值』吧，然后既然是『石棺』，那『精神系』魔法的抗性绝对都是最高，理论免疫的状态咯。”

“有道理。”

“那我的『指向性魅惑』不就能发挥作用了吗？毕竟它可以无视这些『免疫效果』嘛～”

能想出这种解决办法，真不愧是我。

“按你这么说好像真的能行诶……”

“对吧～”

我就喜欢可儿这种明事理的人，能靠沟通来解决分歧真是再好不过了——可惜这样的念头才刚冒出来就被打消了。

“不对不对不对！差点被你绕进去了！不可能的！再怎么说这可是一口棺材！就算你『指向性魅惑』再厉害也绝对不可能发挥作用！”

“……”

真是不见棺材不落泪啊……好吧真有口棺材在眼前她也没落泪。

“真是鸡同鸭讲，让开，我实际操作一次给你开开眼界。”

“来来来，反正我是不信的。真要能成功这死神我就不当了！”

『不立flag就不会死』啊，可儿你怎么连这种道理都不懂？

懒得再去管她，确认完周围一片漆黑的『冥界』环境基本消退，我能正常的『看见』东西后，我将魔力集中到了眼球上，然后盯紧了那个石棺。

“『指向性魅惑』！”

就和我预想中的一样，被盯着的石棺表面开始散发出淡粉色的光芒，那便是技能在生效的证据。

“……不是吧？这都行？”

“哈哈哈～我都说了啦～别小看『指向性魅惑』好吗？虽然因为发情的对象一定会是我所以我不怎么喜欢用，但不代表技能本身不强力哦～”

对了，我记得『指向性魅惑』好像有能解锁的『分支』来着？干脆找个机会研究研究看看有没有什么其他名堂如何？

“喂喂喂，莉莉丝。”

“怎么？棺材开了吗？”

可儿这家伙怎么老喜欢趁着我想问题的时候来干扰，可无视又不太好，所以我顺着她指的方向看了过去。

那个石棺……就和之前一模一样，原封不动的矗在那里。

“我看了半天了，它也没自动打开啊。”

“啊咧？奇怪？不应该吧？”

根据我的猜测，这个石棺应该会化作类似『宝箱怪』一类的东西，突然打开个口子伸出点什么东西把我吞进去才对——然后可儿就可以趁此机会把装有罗德里克灵魂的容器给取出来的。

明明都已经做好准备了，怎么这个破石棺不按套路出牌？

“所以我都说了你脑袋是不是进水了！？哪里有对着非生命体放『魅惑』技能的？真的是蠢！”

“啧，干嘛骂得那么难听，不试试怎么知道……”

“根本没必要试好吗！刚刚居然有一瞬间相信你的我也是够傻的了。”

“你说得真过分……”

“什么过分不过分的，我还不如靠自己呢！本来不想用这招的。”

可儿一边说着一边后退了几步，站到了距离石棺稍微远一点的地方。

看来藏着大招还没用的不止我一个。

“『跨界干涉』……”

完全陌生的技能名，不过从可儿的身形变得不透明，而且能被『水汽感知』探查到来看，应该是让『死神』出现在『现实世界』的技能吧。

刚刚她是不是就是用这招来尝试破坏石棺的呢？

“『镰刀召唤』……『极巨化』……”

我才知道原来那把死神镰刀能变大诶，这样的话我还是离远点吧，万一站太近被波及那真是自讨苦吃。

“『超脱成佛斩』！”

“诶！？”

总感觉这个技能名哪里不对啊，但我来不及阻止可儿的动作，她径直的将那把变大的镰刀斩在了石棺上。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“喂喂喂，你真的没用错技能吗？”——莉莉丝

“嘛，实体化之后其实就是普通的斩击而已，没别的效果啦。”——可儿

第二卷38——德国骨科的现在进行时哦

莉莉丝视角

“咣——！！！！！”

该说不愧是『必杀技』吗，破坏力和之前相比完全不是一个等级的。

那把巨大的镰刀在可儿的挥舞下深深的刺入了石棺之中。

接着下个瞬间，数不清的裂痕就从被击穿的地点沿着棺盖表面扩散开来。

“啪——！”

最后在一声脆响中化作了四溅的碎片。

“真，真厉——诶？”

注意到那把大镰刀没有继续前进而是停在原处时，我还以为是可儿决定收手了呢，但很快我就发现情况并非想象中的那样。

在已经被破坏的棺盖之下，还有一层发光的薄膜正与镰刀的刀刃尖端抗衡。

还好相比那个硬得出奇的盖子，这层膜的强度似乎不算高，刚刚的撞击已经让它出现了缺口，相信很快就会布上前辈的后尘吧。

如果那把大镰刀，以及可儿的身体没有在逐渐变得透明的话。

“见鬼，『跨界干涉』的维持时间太短了！”

这么下去应该还是来不及将封印破坏的，除非有别的力量介入。

“问题是去哪里找什么『别的力量』啊……”

我又不是洛斯，『力量值』低得让人绝望诶。

“诶，不对……等下……如果只考虑『力量』的话？”

破坏力姑且不论，我记得……

当初和洛斯共同去讨伐『巨甲黑蛛』时，用的那个将它直接打跑的招式！

想到这里，我立刻将全身的魔力朝着子宫内集中，也就是『那个家伙』寄宿着的场所。

“『形态转换·超巨型史莱姆』！”

说起来这应该是我第一次主动使用这个技能吧，之前无意识发动的时候没什么感觉，现在的话就好像被人一下子丢进了游泳池里那样诶。

全身瞬间浸泡在了比水还要粘稠一些的液体中，但又不会妨碍呼吸，然后意识渐渐远离自己的身体，彻底溶于黑暗。

回过神时，我就发现自己已经完全变化为那只超巨型史莱姆的模样了。

『能用的果然只剩下『水汽感知』了，真麻烦。』

听不见声音，闻不出味道，甚至没有触觉，还好史莱姆本身带有的探查技能让我不至于无法辨识自己。

『可儿一脸愕然的看着这里呢，那也是没办法的事。』

洛斯当时的表情也和你差不多哦，毕竟大变活……史莱姆超级少见。

总之先把身体变形，对准准镰刀的上半部分开始伸长吧。

『唔，这速度好慢，而且根本没法精密操作！』

当初我到底是怎么控制这样的身体把那个大蜘蛛打跑的来着，好迷。

但无论怎么说，变得如同古树树干般粗壮的触手，攻击力肯定是上升了的。

『这大小，插进去就算不死小穴也会变得破破烂烂没法用了吧……』

脑海中不知为何突然浮现出了这个念头，可能是因为史莱姆的本能也说不定。

迅速将其驱逐出脑海，我用力的将变形完毕的触手向下挥动。

『看招，莱姆拳！』

这一击可是能把那只『巨甲黑蛛』摁趴的哦！给我碎掉吧！

“——！！！”

就好像在回应我的气势那样，在巨大镰刀消失的前一刻，我将其如同楔子般完全敲进了石棺内，成功破坏了全部封印。

可儿捂紧了耳朵呢，看来外面的噪音肯定超级大……这么一想暂时听不见声音似乎也挺好的。

『久违的热血了一番感觉也挺不——呜哇！？』

沉浸在事情完成的满足感中却丝毫没有意识到『形态转换』已经解除的我，从稍微有点高的地方摔到了地板上，而且是背部着地。

果然是个令人摸不透的技能，顺便一提刚刚的一击大概造成了今天我遭受到的最严重的伤害。

“唔哦哦哦哦哦哦哦哦哦！”

成功扫清杂兵，干掉大主教，最后破除石棺封印的我，现在正因为疼痛而倒在地上拼命打滚。

但好像也比可儿的情况好点，躺地上的时候看向她那边，那家伙整个软成一摊没有呼吸了都。

“喂喂，还活着吗？”

“早死了……”

能开玩笑说明问题应该不大吧，从语气上能听出虽然疲惫，但她也确实相当的高兴与放松。

“这下终于有了『大功告成』的实感啦……”

接下来应该就要上演可儿与罗德里克『感动的重逢』的戏码了，身为『局外人』的我不应该留在此处当电灯泡呢。

毕竟看着可儿用我的模样和别人亲热太别扭了，眼不见为净是吧。

『反正我也有主人大人了，所以不会羡慕的～！』

将莫名燃起的对抗心抛到脑后，我支起身体朝着死神少女挥手告别后，就朝着密室的外头走去。

话说之前罗雯轰出来的大洞现在看来还是那么狰狞诶。

『叮——』

就在这时，佩戴在左手无名指上的『通讯戒指』发出了提示音。

『……主人大人真的没在这上面加装监视功能吗？』

由于来电总是恰到好处，所以我不由得产生了这样的疑问——当然就算被监视我也很乐意啦，因为是我本来就是主人大人的所有物嘛～

以上思考过程大约零点一秒，迅速得出结论后我在提示音响起第二声前就将通讯连入了。

“喂喂，莉莉丝，听得见吗～”

其实我挺好奇主人大人的声音里是不是有用来『治愈』的魔力呢，光是听见就能让人忘却伤痛，完全安心下来哦。

但是我又有『反乱者』这个技能，普通的『治愈』只会带来反效果，所以没准是经过特殊处理的『治愈』～？

“听得见哦，主人大人～听得超级清楚～”

管他的呢，知道这是一件无比幸福的事情就够啦。

“刚刚不好意思，比较忙所以让洛斯来进行联络了。”

“啊，啊……没关系的主人大人，我只是被吓了一跳而已。”

毕竟戒指里直接传出了洛斯的声音，还一上来就向我道歉呢，搞得我以为出了各种各样的状况……

“对不起，让你担心了。”

“没，没关系的主人大人，主人大人不需要道歉哦……如，如果真的想补偿的话，等下和我滚床单滚上一晚就好了！”

莉莉丝的身体已经饥渴难耐了，叫嚣着要把失去的亲热时间全部补回来哦。

什么？你们说哪里失去了亲热的时间？没跟主人大人缠绵在一起的都算！

“诶……”

“主，主人大人？”

“按你这么说的话，我被吓了一跳是不是也能要些补偿呢？”

“呃——”

“真没想到你居然会让洛斯来跟踪我哦……”

“唔——！？”

得，得寸进尺的后果就是自掘坟墓吗？早知道还不如不提这件事呢。

“对，对不起啦主人大人，对不起……因，因为我，我很担心主人大人会不会……唔……”

我还是知道有些话能说有些不能说的，所以到了嘴边的词又给吞了回去。

仔细想想，主人大人身边最优秀的女性，除了我之外也就只剩下洛斯了吧，所以让那只猫耳幼女去和主人大人独处说不定才是最大的失误。

“那，莉莉丝有什么能给我补偿一下的？”

“这，这个嘛……那，那今晚……我和主人大人滚一晚上的床单？”

“有差别吗喂？话说你每次都才做一小会就不动了哦，但嘴上还嚷嚷着『我还要我还要』，你不知道光我一个人动也是会累的哦？”

“唔……”

有什么办法，主人大人的技巧那么好，总是令我频繁高潮，本来就很低的体力值不一会儿就会耗尽的哦。

当然这种反驳还是留在心底吧，万一主人大人不去进攻我的敏感点反而更糟。

“算了算了，反正我知道莉莉丝只是在担心我，所以也没生气。”

“……诶？”

“诶什么，你不是为了帮上我的忙才那么做的吗？出发点是好的就行。”

主人大人稀松平常的说着，似乎真的不打算继续责备我的样子。

“……啊咧？”

我还以为会被臭骂一顿，都已经做好了挨批的准备了哦？

“嗯？怎么了吗？难道是希望我惩罚你一下？”

“呃，不，不……还是算了……啊不对，如果是那种特殊的『惩罚PLAY』的话……”

“没有那种东西所以别想了。”

“啊切——”

也不是没有想象过啦，主人大人使用类似皮鞭啊，蜡烛啊之类的道具陪我玩什么的。

又或者把我拘束住，然后小穴里塞上涂满春药的震动棒放置在一旁，最好还在我高潮之前就把震动棒关掉这样的『焦躁PLAY』。

不过很遗憾的是主人大人太保守，所以短时间内看来是见不到了，残念。

“你每次咂嘴我就有很不好的预感啊。”

“那是主人大人的错觉哦。”

“……但愿如此，啊，不胡闹了，特意打过来其实是想告诉你一声，我刚刚确认了可儿真实身份的这件事。”

“诶诶？这就知道了吗？”

好快，我本来以为还要花不少时间……不对，好像也已经调查了好几天了哦？

“虽然过程有些曲折，也挺麻烦的，但最后知道了。”

主人大人稍微停顿了一下，但此时背后却突然响起了可儿的喊声。

“哥哥～哥哥～哥哥～～～是我哦～是我啊！这次我们永远不会再分开了！”

“如果资料上记载的没错，她应该是罗德里克国王的亲妹妹。”

该说是迟来的还是说正好呢？总之主人大人调查到看来全部都是事实，可喜可贺可喜可贺。

个鬼哦，这都什么跟什么啊？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“事到如今我已经不会再惊讶了。”——莉莉丝

“哇，姐姐大人的眼神死了！”——洛斯

第三卷43——草（语气词）

莉莉丝视角

“咱突然想起来啊。”

薇薇冷不丁『啪』的一拍手，嘴嘟得大大的。

“明明你和咱一样都是魔族，为什么刚刚袭击咱呢？”

“………………”

对这种倒打一耙的行为，我没有辩解，只是默默的派出两根史莱姆触手，匍匐潜到了她的正后方，接着化作长鞭扬起，再狠狠的甩了过去。

“啪啪！”

只可惜攻击并没能命中，触手通通都被卷起的巨大叶片拦住了。

“……！？喂！？这又是在干什么啦！想找咱打架嘛！？”

“还好意思问呢！自己好好想想最开始是谁先动手的好不好！”

明明当时我都决定要无视这个所谓的『不明物体』了，也不知道是谁控制着那些『植物』搞的突然袭击！

得亏我是心胸夸大的友善魅魔，换个脾气暴躁点的家伙早就一拳糊过去咯！

“……啊，啊……”

果不其然，被反问的薇薇陷入了沉默，紧接着她的额头上开始冒出了豆粒大的汗珠。

“那，那个……”

“那个什么啊？”

“不不不，其，其实，那个不是咱做的——”

“事到如今这种借口也太拙劣……”

装得这么不像都让人有点怀疑她是不是真的想撒谎了，至少这方面的技术未免太差了点，连我都不如……

“真，真的啦！都，都是这些家伙们的错！！！”

边说着薇薇还边指向了周围的空气，想把责任推给什么东西啊？大自然吗？就算你是阿娜温也有点——不对。

“咦？”

随着她的动作，原本什么都没有的地方开始浮现出了些许光点，接着那些光点就变得越来越亮，最后几乎都成为了『光球』，隐隐约约的还能看见那些光球的中心部位长着像是翅膀般的东西。

“妖精……？”

它们给我的印象，和《新米冒险者常见魔物图鉴》里提到的一种虽然十分小巧，但有着强劲实力的魔物『妖精』是一致的。

同时我还回想起了那本书中关于『妖精』的后续介绍，书中说那些『小家伙』们的攻击性极低，见到人就会优先逃跑，又由于存活的个体数量十分稀少，因此如果撞见了可以说是一件极其幸运的事。

“……”

然而眼前所见的景象却让我对书中介绍的内容的真实性产生了怀疑……因为现在漂浮在我眼前，主要是环绕在薇薇身边的那些光球的数量……不清楚有没有上百，但起码几十个是肯定有的。

并且绝对跟大家想象中『妖精』的习性完全不同，它们登场后根本不是在玩耍嬉戏什么的……而是迅速的集结在了一起，开始以猛烈的势头冲（痛）撞（殴）着那只阿娜温。

“啊！疼！疼！疼！别撞咱！别扯咱的头发！啊！疼啊！停，停下！”

尽管由于外表看起来是『发光的球体』所以我不太清楚它们到底是怎么攻击对手的，但从薇薇的惨叫声中就能感觉出来这帮小家伙绝对下了狠手。

看起来像极了巢被捅了后围攻人类的马蜂……只是它们的个头肯定是要比马蜂大得多，因此那场面更加恐怖了……

“嗯？”

正当我纠结着该如何是好的时候，脚突然被谁戳了一下。

低头一看，才发现是那只有个几天没见了的，中等个头的史莱姆。

是哪只？啊，就是帮着我把箱子搬运到仓库里的那只咯，也不知怎么的它就突然跑出来了呢。

如果换做别人可能完全认不出，但我反正是能很轻松的区分出它们了……也算是一种能力吧——『能区分史莱姆』！

……还是回到正题，这家伙突然跑出来肯定是有什么理由的。

“『那·些·妖·精·和·我·一·样·』……嗯？是想表达什么？”

它们也是史莱姆的一种？这有点太牵强了吧？八竿子都打不到一块去哦？

“『和·那·只·树·妖·共·生·』……原来是指这个……唔？”

这还真是令人意外的情报，虽然不知道史莱姆是如何知道的，但既然都这样特意出来告诉我了，应该不会有错。

也就是说，其实操纵『植物藤蔓』的都是那些妖精们？这倒是可以解释为什么那些草木枝干会在薇薇完全没有意识到袭击的时候自发活动起来啦……

“可她们的关系看起来并不好……”

被我这么一问，就连史莱姆都陷入了沉默……也是啊，就我解说的这会儿，薇薇虽然已经蜷成了一团，但那些光球……妖精们的『暴行』还在继续。

“可是话说回来，就算如此，刚刚一瞬间的交锋中，我们也没赢啊……”

没错，尽管当时最后靠着『莱姆枪·改』打破了僵局，但反过来讲，如果没用那样的奇招，输的人肯定就是我了，结局是被不断增殖的『植物藤蔓』给彻底淹没……

借口虽然可以找很多，可终究掩饰不住『拼输了』的事实。

“真是人外有人天外有天啊……”

史莱姆似乎也理解了我的意思，只见它上下晃了晃身子，代表『是的』。

“啊哇哇哇哇哇哇……”

在谈话告一段落的时间点，终于从那些妖精们的『围殴』中逃脱……不对应该是那些妖精们终于撒足了气的消失后……薇薇顶着满头的包，外加全身青一块紫一块的身体，总算晃晃悠悠的爬了起来。

“对，对不起……其，其实是咱紧张过度才提前发动攻击的……抱歉……”

“这样啊……没事没事，我已经不生气了。”

她实在是被揍得有点惨的，因此我完全提不起继续追究的劲。

“诶，对了。”

不过倒是突然想起了另一件在意的事。

“怎么？”

“薇薇你离家出走了不是吗，那为什么要选王都落脚呢？”

单纯的想躲起来的话，这片卡纳大陆还蛮大的，到处都可以藏起来吧。

“哦，这个嘛……”

“有什么特殊的理由？”

“没有啦，只是咱的朋友随便这么一抛，刚好就把咱抛到这个地方来啦～”

“……哈？”

“听不懂吗？是咱的朋友把咱从空中刚好丢到这个地方的呀～”

还真是，新颖的，移动方式，呢！普通人根本想象不出那种画面好吗？

“啊啊！咱懂了！怪不得你会吃惊啦！”

“……”

“其实咱在长途移动的时候，会把自己还原成『种子』的状态，这样就很方便朋友把咱运到远处去哦！”

“所以你的朋友是……那群妖精吗？”

“才不是呢！要是拜托它们的话，咱说不准会被丢进火山口里哦！那样就算『种子』的防御力再怎么高也活不下去的！”

您老到底是干了什么缺德的事，才会让跟自己共生的家伙气到那种份上啊！？我越发的想知道了诶！

只可惜，没给我发问的机会，薇薇就把话接着说了下去。

“是一名哈比族的女性哦，咱跟她是老相识啦！”

正确答案意外的普通，是鸟类运输诶……即便这里是异世界……

“那，你会出现在这，完全是个意外？”

“还好啦？咱挺喜欢这个地方的！”

我看出来了，不然怎么会在这张开结界呢……

不过如果是意外的话，那就不会触发后续事件了吧？这千万别是FLAG就行……

“呃！”

“又怎么了？”

“差点忘了正事！你虽然是因为意外，但我来这里可是有原因的！”

“？”

光顾着和新认识的阿娜温扯皮了，都把守（偷）护（看）蕾蒂娅的恋情的事给抛到脑后了。

我慌忙发动了『水汽感知』，将探查范围扩展到最大后，重新锁定了『圣女』与『原勇者』的位置。

“啊，赶上了……还没醒来……不过怎么还没醒呢？都好久了吧？”

“你在干嘛呢？在那自言自语的……”

“呃，其实是这样的。”

被薇薇问到了因此跟她解释了一番，没想到她也挺感兴趣的，可不一会儿脸色又变得阴沉了。

“咱没有『感知系』的技能……没法像莉莉丝一样看见他们的行动……”

“呃，这……我也帮不到你啊……”

『水汽感知』真是优秀，多亏了它我现在才能知道那两位的一举一动呢！

“没办法，虽然咱不想拜托那群家伙，但也只能这样啦……”

可还没等我嘚瑟几下，薇薇就不知从哪掏出了个长方形板状物体，接着开始在上面比划起来。

被她的行为吸引过去的我，差点没给吓个半死——这特喵哪里是什么『板状物体』啊，根本就是个4K显示屏好不好！

上面清晰的映出了罗雯和蕾蒂娅的身影，还是高清全彩的！

“什什什什什什么玩意啊这是！？你你你你你怎么会有这种东西的！？”

“嗯嗯？这是『视觉共享』技能的效果啊？不就是让一个小妖精隐身跑去那两人身边，接着把它看见的事情传送过来？”

“最好有你说得那么简单啦！啊！现在刚好到了关键的时候！先借我一下，等下再问你！”

“诶诶？别抢，别抢啊喂！？”

才刚取得的些许优越感顷刻间荡然无存了，这么一对比『水汽感知』是真不行，画面黑白还很模糊……唔——

当然的，不假思索得出这个结论的我惹怒了在一旁的史莱姆酱，结果脚马上的就被狠狠的掐了一番，那叫一个疼哦…………

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊啊，我大概知道为什么薇薇会和那些小妖精闹僵了……”——莉莉丝

“姐姐大人知道的话下次就别这样啦！”——洛斯